<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexey Gornostaev</title>
    <link>accujazz.github.io/</link>
    <description>Recent content from Alexey Gornostaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Oct 2018 12:41:20 +0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="accujazz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Игровая индустрия круче всех</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/video-games-business-models/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 19:35:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/video-games-business-models/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Игры - единственная большая индустрия развлечений, где несколько разных бизнес-моделей успешно существуют вместе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музыкальный бизнес казалось умирает, но в итоге первым целиком существует в будущем. Стриминг - это 85% рынка, против 80% всего год назад. Ретейл еще продает на 5 млрд в год, но уже ни на что не влияет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эпоха рейтела была временем очень больших звезд. Продавалось то, что выходило на радио, а потом на MTV. Место в телеке и на радио не резиновое. Поэтому звезды были оч. большими, а все остальные оч.маленькими.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня каждый имеет доступ ко всем трекам в мире. Выяснилось, что музыка очень разная и каждый слушает немного свое. Поэтому больших звезд нет, зато сотни тысяч музыкантов могут зарабатывать, а не только те, кого благословили лейблы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем временем кино еще даже не в настоящем. Новых релизов нет. Tenet собрал меньше, чем ожидалось, все испугались и сдвинули релизы на потом. Это не пройдет вместе с ковидом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кино производит 10 блокбастеров в год, надеясь, что их посмотрят все-все-все, иначе не окупится. То есть смотреть-то особо и нечего. А еще нужно куда-то ехать по пробкам, тратить 3-4 часа, а потом месяцы ждать цифрового релиза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netflix делает 3000 разного контента в год. Для тебя, меня, и для любителя Адама Сэндлера тоже. Поэтому сериалы снимают о самом разном, расширяют тематические границы, они релевантны времени, влияют на людей и обсуждаются на кухнях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все это благодаря стримингу. То, что нравится всем - чаще всего посредственность. Зато, если нет KPI по количеству показов, можно снимать совершенно разное. Пока вы подписаны Нетфликс доволен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книжная индустрия - отличный пример, что прогрессу лучше не мешать. Там все было замечательно, пока пара дурацких законов не повлияла не ценообразование. И теперь эл.книга часто стоит на Амазоне дороже бумажной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Только в играх отлично существуют вместе подписка (GamePass, Apple Arcade), online distribution (Steam), micro-transactions (F2P), ad-based (free with ads). И при этом все модели растут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не видно ни одной причины, которая могла бы помешать этому многообразию. Игры на столько отличаются друг от друга, что разным типам подходит своя модель. Казуальным - f2p, пк-инди - онлайн дистрибуция, консольным примерно АА уровня - стриминг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будущее в играх оказалось лучше и гибче, чем где-то бы то ни было еще.🎂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот пост был изначально &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1305045835269496833?s=20&#34;&gt;серией твитов&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books via RSS</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-07-22-books-via-rss/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-07-22-books-via-rss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I read a lot of articles but often struggle with books. In attempt to analyze why i came to a simple realization.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Articles published on the web are playing by the &amp;ldquo;web rules&amp;rdquo; and value the readers time (another article is only a tab away already open) skipping the unnecessary and getting straight to the point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The overall length of the work is no problem if the text is divided in chapters/sections that can be wholly consumed during a short session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Looks like every medium today figured out that short session base consumption is generally liked by the audience. A series of articles is basically a book. Reaching the chapter to the end  frees the reader to be satisfied with the progress and be done for today.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thus it would be interesting to make an RSS feed from the book. Split the text by chapters (word count optionally) and daily push a new item to the feed. Like a blog via rss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published as a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1285962770903687168&#34;&gt;series of tweets&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media companies should stop aiming for more reach</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-06-13-strategy-and-challenges-media-business/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-06-13-strategy-and-challenges-media-business/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As usual a &lt;a href=&#34;https://stratechery.com/2020/never-ending-niches/&#34;&gt;great essay&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;https://twitter.com/benthompson&#34;&gt;@benthompson&lt;/a&gt; on the big picture of strategy and challenges media business face on the internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s near impossible to be in the “More reach” quadrants nowadays. Ad rates are not sustainable for most publishers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Publishers are forced look for new ways to monetize. And sooner or later they will realize that their current wider audience doesn’t convert into anything useful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To reach these numbers they do anything possible to attract no matter who from Facebook, Google, etc. These people come and go. This is traffic, not an audience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nothing changes for you as a publisher between 5 or 8 million visitors per month. The money doesn’t grow proportionally. Which is a sign that something is wrong, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And in some sense current low ad rates reflect the value of that type of audience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The only option left is to provide quality. Change KPIs - stop measuring only reach. Yes, the numbers will fall. But the value rise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Highly concentrated niche audiences will always be valuable and desired to reach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This post was originally published as a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1270678614300930050&#34;&gt;series of tweets&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О форме, функции и вреде паттерн-мышления</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-03-31-form-function-and-pattern-based-thinking/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-03-31-form-function-and-pattern-based-thinking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Можно самому себе сильно усложнить задачу при создании нового продукта. Для этого достаточно не с того начать - нарисовать в уме картину и начать натягивать ее на требования. То есть перепутать последовательность шагов - делать форму перед функцией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функция - то, что проект должен делать, какую задачу выполнять или проблему решать. Форма - как он это делает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функция - это действия, которые может совершить пользователь, чтобы достичь своей цели. Форма - элементы, с помощью которых выполняются действия (экраны, формы, кнопки, меню и т.д.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иметь картинку будущего в уме - это очень естественно. Но мозг делает нам медвежью услугу. Для простоты понимания окружающего мира он мыслит паттернами. И воображаемый новый продукт в уме - это тоже паттерн, который мы ранее где-то встречали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сколько раз вы слышали про условные тикетмастеры для вебинаров, нетфликсы про игры или тиндеры для заводчиков собак. Нормально объяснять понятными словами сложные вещи во вне. Но строить также цепочку рассуждений внутри? Забудьте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще в паттернах ничего плохого нет. Они привычны и не требуют обучения. Наличие паттерна означает, что мы разобрались что удобно, а что нет и остановились на каком-то решении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Корзина в интернет-магазине, тематический рубрикатор в медиа или горизонтальные списки в онлайн-кинотеатре. Каждый продукт в своей нише их использует, мы знаем как ими пользоваться, нам удобно, и если завтра нужно будет сменить один продукт на другой, то мы запросто разберемся как пользоваться новым.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но конкретно здесь, в самом начале, они вредны. Паттерн - это набор готовых решений. Проект А выглядит так как выглядит, потому что это позволяет выполнять его функцию. Если в нашей задаче функция отличается хоть на пункт, то форма будет иной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О каких решениях может идти речь, если еще не понятно для кого продукт, что он должен делать, какую пользу приносить и в чем она выражается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот пост изначально был &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1244958701947158528&#34;&gt;серией твитов&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О скраме и зацикленности на скорости</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-03-20-scrum-and-fixation-on-speed/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-03-20-scrum-and-fixation-on-speed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В некоторых методологиях разработки ПО есть инструменты для измерения скорости: burndown chart, velocity, story points и т.п. Цель благая - научится правильно оценивать задачи и делать их с прогнозируемой скоростью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделать это сложно. На практике это становится основным вниманием команды - считать очки, трекать график и закрывать таски как на конвейере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Запрещено изменять задачи в ходе итерации. То есть если вы узнали что-то новое и задачу нужно сильно изменить, то пожалуйста, но в следующей итерации, через неделю-две.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И это булшит. Если самое важное событие на итерации - узнали новое и поняли как продукт сделать лучше - должно ждать и уходить на потом. Где здесь гибкость?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Методология работает со скоростью как главной проблемой. Она не спрашивает какую и чью проблему эти user stories решают. Ее не волнует как успешность будет измеряться. Все с чем она работает - это сделаны требования в срок или нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Методология разделяет тех, кто реализует и тех, кто требования определяет. В такой конструкции невозможно прогрессировать продукту в процессе разработки. Потому что команда выключена из процесса анализа и разработки решений. Она запиливает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В процессе разработки появляется много полезных и новых знаний. Они должны менять продукт. Нельзя из этого процесса выключать умнейших людей в компании и направлять все их внимание на сроки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получается, что растет вероятность сделать очень быстро, но НЕ ТО. Что обесценивает любые другие усилия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот пост изначально был &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1240911040877154305&#34;&gt;серией твитов&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как должны работать колонки в таск-трекерах</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-03-18-columns-in-task-trackers/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-03-18-columns-in-task-trackers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Часто в таск-трекерах делают колонки по специализациям и двигают задачи между ними. Так фича постепенно двигается по своему жизненному циклу, например: Specs/Research -&amp;gt; Design -&amp;gt; Backend -&amp;gt; Frontend -&amp;gt; Testing -&amp;gt; Done.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще обычно одновременно в разработке несколько фичей. Каждая колонка - это чей-то персональный список to-do из не связанных между собой историй. Нормально видно кому что предстоит сделать. Но плохо как обстоят дела с задачами в целом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Логичнее не так. Каждая колонка - это отдельная фича или история. Внутри колонки можно группировать по специализациям, направлениям или иначе. Отметить как done задачу можно здесь же. Двигать плохо, потому что таск выносится из своего контекста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Trello так невозможно сделать, хотя в остальном он самый практичный. В GitHub тоже не выйдет. В Basecamp можно, но там нет колонок. Колонки - это удобно. Вот в &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ColumnsApp&#34;&gt;ColumnsApp&lt;/a&gt; идеологически все классно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот пост изначально был &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1240274806039166976&#34;&gt;серией твитов&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Если не получается ремоут, то и в офисе у вас что-то не так</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/2020-03-17-remote-work-struggles/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/2020-03-17-remote-work-struggles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Компании, у которых трудности с удаленной работой сейчас, скорее всего имели их и в офисе. Не замечали, потому что в офисе много способов получить видимость, что все ок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В распределенной команде сразу видно где процессы работают, а где нет. Меньше голосового общения → в любой работе есть четкие стадии, зафиксированные письменно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Митинг - фоллоуап. Старт итерации - послание от PM’а что делаем, зачем и когда смотрим. Посмотрели - зафиксировали результаты. Делали ресерч какой-то? Написали в команду эссе о том, что узнали нового.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если работа - это черный ящик между стартом и финишем, то значит что-то не так. В процессе должно быть много письменных артефактов, по которым видно прогресс в понимании задачи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В офисе это все часто уходит в вербальную коммуникацию которая не всем доступна. Можно выйти в комнату, увидеть головы за компами и успокоить себя, что все нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и доверие, конечно. Если его нет, то все плохо. Доверие не может исчезнуть от того, что коллега дома работает. Значит его и не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ремоут - это отличный тест процессов в компании и командах. Хорошие будут работать вне зависимости от внешней среды. Просто сменятся инструменты на более подходящие условиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот пост изначально был &lt;a href=&#34;https://twitter.com/accujazz/status/1239889028763312128&#34;&gt;серией твитов&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Re: «Чума на оба ваших стора»</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/re-plague-on-games-markets/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 12:26:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/re-plague-on-games-markets/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/epic-front.jpg&#34; alt=&#34;Epic Game Store&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Оригинальный материал был &lt;a href=&#34;https://dtf.ru/gameindustry/35937-re-chuma-na-oba-vashih-stora&#34;&gt;опубликован на DTF.ru&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Привет, это Алексей Горностаев, сооснователь &lt;a href=&#34;https://rawg.io/&#34;&gt;RAWG&lt;/a&gt;. Мы делаем самую крупную базу игр в мире, которая собирает данные из игровых маркетплейсов и помогает игрокам вести коллекцию — не важно, где и когда игра была куплена. Поэтому мне есть что сказать про статью Кости Говоруна «&lt;a href=&#34;https://dtf.ru/gameindustry/35441-chuma-na-oba-vashih-stora&#34;&gt;Чума на оба ваши стора&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Костя рассуждает, что в будущем игровые магазины не будут брать комиссию в 30% с разработчиков. И что запуск конкурентов, если они используют ту же модель монетизации — тупиковая ветвь развития. Конкретный пример — Epic Games Store. Давайте разберёмся, действительно ли в прекрасном завтра комиссия станет 0% и нужны ли нам три лончера для игр.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;за-что-мы-платим&#34;&gt;За что мы платим&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Комиссия в 30% принята не только на игровом рынке. Эта цифра возникла лет десять назад и стала стандартом в отношениях площадка/агрегатор и создатель/исполнитель. На тот момент это был прорыв, потому как раньше сотовые операторы просили за доступ к своей абонентской базе от 50 до 75%. 30% отчисляют разработчики в App Store, Google Play и Steam. Uber, который упоминает Костя в статье, и Lyft &lt;a href=&#34;https://www.quora.com/How-much-commission-are-Uber-and-Lyft-taking-from-drivers&#34;&gt;берут больше 25%&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игровые магазины берут свои 30% за хостинг, обработку платежей, аналитику, рекламные инструменты, дистрибуцию патчей и дополнительного контента… Однако главная ценность площадки — доступ к широчайшей аудитории. Собрать её стоит немало: сделать операционные системы, уникальные сервисы, лучшие интерфейсы и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комиссия — это не только цена дополнительных услуг, которые некоторым могут казаться и ненужными — как отзывы, которых никогда не было в PSN или у Nintendo и которые не планирует вводить Epic Games Store. Комиссия — это ещё и цена доступа к этой аудитории. Все фичи пригодятся, но в итоге разработчики идут туда, где игроки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Справедлива ли цена? Многие говорят, что размер комиссии пора пересмотреть всему рынку, не только игровому. Недавно Apple и Google &lt;a href=&#34;https://www.theverge.com/2017/10/19/16502152/google-play-store-android-apple-app-store-subscription-revenue-cut&#34;&gt;снизили размер отчислений&lt;/a&gt; до 15% начиная со второго года подписки, в первый год сбор по-прежнему 30%. Но Netflix всё равно &lt;a href=&#34;https://www.theverge.com/platform/amp/2018/12/28/18159373/netflix-in-app-subscriptions-iphone-ipad-ios-apple&#34;&gt;убрал регистрацию&lt;/a&gt; из iOS-приложения. Компания решила пожертвовать регистрациями через приложение и удобством пользователей, но сохранить часть выручки. Кстати, имейте в виду, что у Netflix &lt;a href=&#34;https://daringfireball.net/2019/01/netflix_itunes_billing&#34;&gt;особые отношения с Apple&lt;/a&gt; и ставка в 15% с первого же года подписки, а не как у всех. Epic тоже выпустила Fortnite &lt;a href=&#34;https://variety.com/2018/gaming/news/fortnite-google-play-report-1202889769/&#34;&gt;в обход Google Play&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/fortnite-google-play.jpg&#34; alt=&#34;Пользователи готовы пойти на сложности ради Fortnite&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netflix и Fortnite настолько большие, что их видимость можно оценивать в рамках всего интернета, а не отдельного маркета. А для маленьких разработчиков размер отчисления — часто вопрос выживаемости, потому что с видимостью у них проблемы, и сторы не помогают их решить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несколько лет назад, когда контента было меньше, никого не беспокоили 30%. Новой аудитории хватало на всех, и маркеты отлично справлялись с задачей связать игрока и новую игру. Именно открытым площадкам дистрибуции мы обязаны за подъём рынка инди-игр в середине нулевых.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но всё изменилось: контента стало слишком много. По нашим данным, в 2018 году в PSN вышло почти 700 игр, у Xbox — почти 400, а у Steam — больше 7000. В App Store на начало 2019 &lt;a href=&#34;https://www.pocketgamer.biz/metrics/app-store/app-count/&#34;&gt;было зарегистрировано&lt;/a&gt; 818 942 игры, на 18 000 больше чем год назад. А видимости внутри маркетов не прибавлялось, несмотря на редизайны последних лет. Например, App Store в 2017 году &lt;a href=&#34;https://www.apple.com/newsroom/2017/06/apple-unveils-all-new-app-store/&#34;&gt;провёл редизайн&lt;/a&gt;, в том числе чтобы уменьшить зависимость от топов. Не помогло: трафик не стал проще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/appstore-redesign.jpg&#34; alt=&#34;Обновленный AppStore с контентом редакции вместо чартов на главной&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас, чтобы получить аудиторию, нужно больше усилий и денег за пределами сторов. Без гарантии, что трафик осядет у вас на странице. Людей, которых вы привели к себе, уводят с неё рекомендательные блоки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда агрегаторы конкурируют не только за конечного пользователя, но и за производителей контента, не видно, как комиссия не может начать снижаться. Но и к 0%, как того хочет Костя, рынок не придёт. Если бы всё было так просто, то все были бы на itch, где можно ничего не отчислять площадке. Этого не происходит — не только потому, что у itch специфичная аудитория, но и потому, что её &lt;a href=&#34;https://www.similarweb.com/website/store.steampowered.com?competitors=itch.io&#34;&gt;несопоставимо меньше&lt;/a&gt;, чем у Steam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/itch-steam-similarweb.jpg&#34; alt=&#34;Примерная оценка трафика Steam и itch.io&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому более удачного времени для запуска Epic Games Store сложно придумать. У него даже стартовые условия такие же, как у Steam: есть лаунчер Fortnite для дистрибуции, как в своё время был у Valve c Half-Life 2. Плюс есть 30%, которые больше не устраивают рынок.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;заводите-зоопарк&#34;&gt;Заводите зоопарк&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на множество вариантов распространения игры (&lt;a href=&#34;https://www.positech.co.uk/cliffsblog/2018/11/23/selling-games-direct-from-your-website-in-2018/&#34;&gt;сэкономить и всё сделать&lt;/a&gt; на своём домене, GOG, itch.io и т.д.), сейчас Steam &lt;a href=&#34;https://venturebeat.com/2017/02/13/valve-wont-manually-curate-steam-because-it-dominates-pc-gaming/&#34;&gt;доминирует&lt;/a&gt; с 50-70% рынка. Когда одна площадка имеет такое влияние, то у неё нет стимулов развиваться и решать &lt;a href=&#34;https://www.polygon.com/2018/6/6/17435324/valve-steam-policy-games&#34;&gt;большое&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.polygon.com/2017/5/16/15622366/valve-gabe-newell-sales-origin-destructive&#34;&gt;количество&lt;/a&gt; накопившихся к ней вопросов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В стриминге видео жёсткая конкуренция между Netflix, Amazon Video, HBO Go, Hulu, которая подстёгивает сервисы делать больше качественного контента и улучшать приложения. В конечном счёте выигрываем здесь мы — зрители.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конкуренция сделает рынок лучше. Разработчики получат более выгодные условия, а площадки станут лучше для пользователей. Цена для игрока небольшая — необходимость запускать разные приложения для доступа к контенту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но мы ведь этим занимаемся уже сейчас, правда? В &lt;a href=&#34;https://steamcommunity.com/games/593110/announcements/detail/2796070940830340422&#34;&gt;списке номинантов&lt;/a&gt; на главные игры года Steam не могло быть Fortnite, Battlefield V, Forza Horizon 4, Sea of Thieves, A Way Out, Unravel Two и Fallout 76. А на консолях в этот год выходили God of War, Red Dead Redemption 2, Marvel’s Spider-Man, Detroit: Become Human.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;В прекрасном сегодня у нас уже несколько игровых устройств и разные маркеты на самой открытой и свободной платформе. Мы играем в хорошие игры — не важно, где они продаются. Поэтому Epic и Discord хочется пожелать успеха, они сделают наш выбор ещё лучше, даже если вы продолжите покупать игры в Steam.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You Have Nothing to Play</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/you-have-nothing-to-play/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:03:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/you-have-nothing-to-play/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yes, despite the growing number of games released each year for every current platform, it is getting harder and harder to find the next game to play. A &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/gaming/comments/7p6ptl/i_have_nothing_to_play/&#34;&gt;post on reddit&lt;/a&gt; with the headline “I have nothing to play” and a screenshot of user’s huge steam library got 7730 upvotes and 573 comments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/rawg-collage.jpg&#34; alt=&#34;RAWG game covers wall&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First, we need to understand why that happens:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Every platform has its own marketplace. They behave as closed gardens that do not have any interest to recommend games outside of their markets. Although today users play on &lt;a href=&#34;http://resources.newzoo.com/global-games-market-report&#34;&gt;more than one&lt;/a&gt; platform.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The number of new games is growing every year. Greenlight is dead and Polygon’s Ben Kuchera writes that Steam is &lt;a href=&#34;https://www.polygon.com/2018/1/10/16873446/steam-release-dates-2017&#34;&gt;flooded with releases&lt;/a&gt;. It’s very hard to pick up something when there are so many options, so in the end you have ‘choice paralysis’ and decide to play nothing altogether.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;To make an informed buying decision users rely on different sources. Streams on Twitch, YouTubers’ opinions, gaming media and user reviews — all is examined and taken into account. This process takes time, effort, and ultimately not all type of games are streaming or media friendly. A lot of niche but creative games from talented devs don’t have a chance in such space.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Not a lot of players know their favourite game creators. Sure, they remember Blizzard or Bungie, but what about the artists behind Braid or Jim Guthrie who made a score for Superbrothers: Sword &amp;amp; Sworcery EP? Trust and loyalty to talent is very important and drives other entertainment industries.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;We strongly believe that a change can be made and for the past year we have been developing a cross-platform infotainment video games service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/rawg-mainpage.png&#34; alt=&#34;RAWG Main page&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We started with the basics and have been continuously improving the service. At this moment, RAWG has a catalog of over 50,000 titles for all modern platforms and old classics, with each game page featuring a variety of related sources all over the net on the one hand, and, on the other hand, has an easy import from all platforms into one profile enhanced with noteworthy statistics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are lots of new features in this release but i’ll focus on the two most important ones.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-game-page&#34;&gt;The game page&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/rawg-gamepage.png&#34; alt=&#34;RAWG Game page&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are used to three types of video game pages:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On media websites, highlighting the editorial news, articles and game reviews.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Video game store page with curated press-kit materials.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wiki-style reference pages on game characters, setting, story and background.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;What we have been creating is rather an infotainment resource. Not just facts and stats combined together, but the database that is powered by the useful info already available around the net and personal player experiences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We aggregate information from all popular review sources an average user would go to while making a decision as to buy another game or skip it. This includes Twitch, Youtube, Reddit and more. RAWG’s game page is not isolated from the global web; it takes into account the popular content and rank it like the original platform does, so you can start with the best content. We are also using the platform data where we can to display the average playtime (also a thing that helps you choose what to play) and most valuable in-game achievements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the &lt;a href=&#34;https://rawg.io/games/bioshock-infinite&#34;&gt;Bioshock Infinite&lt;/a&gt; page, aside from general info, you can find a TV commercial, a 15-minute gameplay footage, a walkthrough video, cosplay photos of Elizabeth, stream recordings and other games that were made by Bioshock’s creators. We think that is a great entry point into the world of this game where you can dive in for more.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furthermore, RAWG gives its users tools not just to watch the content but to create it and engage with the game: mark it if you have finished it, add it to your wish list or suggest to other users’ collections. Plus on the game page you can find its rating based on RAWG funny 1-click emoji review system and more RAWGish community-related discussion section for Q’and’A type of posts that will show up in the feeds of people that have this game.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;highlighting-game-creators&#34;&gt;Highlighting game creators&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/rawg-creatorpage.png&#34; alt=&#34;RAWG Creator&amp;rsquo;s page&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unlike movies and TV industry celebrities, video game creators are far from being in the spotlight. Actually not a lot of players know the people who created their favourite interactive experiences. You might say that nobody cares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But you also might be surprised that Terry Pratchett’s daughter Rhianna &lt;a href=&#34;https://rawg.io/persons/rhianna-pratchett&#34;&gt;was a writer&lt;/a&gt; on Rise of the Tomb Raider (2015), Mirror’s Edge, Overlord, and a bunch of other highly acclaimed games! Or we have a creator type profile for Pyotr Ilyich Tchaikovsky. Do you know &lt;a href=&#34;https://rawg.io/persons/pyotr-ilyich-tchaikovsky&#34;&gt;the game&lt;/a&gt; his music is scored for?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We used Wikipedia public API to populate the site with the initial data and combined it with our game database. You can find the game credits on sites like MobyGames, but RAWG treats the data in a different way that allows us, for example, to display the game stats for each creator, most known games, and their average scores.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;whats-next&#34;&gt;What’s next?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In short, a lot. There are some rough edges here and there (that’s why it’s called a beta!), we are aware that not every game’s data is 100% accurate and it is a high-priority for us to fix this. We are aiming to make the database fully user editable and with the help of our growing community make it bigger and more accurate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will be building personal cross-platform recommendations based on player’s past gaming experience. There is no point in creating yet another ‘you may also like’ section. We must do what no other platform can and recommend you a new puzzler on iPhone, knowing that you liked &lt;a href=&#34;https://rawg.io/games/the-witness&#34;&gt;The Witness&lt;/a&gt; on PS4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will continue to highlight game creators in a more personal way, so that RAWG users can learn more about their preferences and learn about new games that these talented people are building right now. Because we know who matters most — people on the both sides of the industry: gamers and creators.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Welcome to the &lt;a href=&#34;https://rawg.io/&#34;&gt;new updated RAWG&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video Game Markets Fail at Recommending Games</title>
      <link>accujazz.github.io/posts/video-game-markets-fail-at-recommending-games/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:27:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>accujazz.github.io/posts/video-game-markets-fail-at-recommending-games/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;accujazz.github.io/img/posts/travolta-hard-to-choose.jpg&#34; alt=&#34;John Travolta does&amp;rsquo;t know what to do&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;its-hard-to-choose-the-right-game-to-play&#34;&gt;It’s hard to choose the right game to play&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;There are around 15 big AAA games with huge marketing budgets every year that everyone knows about and are somewhat a safe bet to invest your time in, but if you are interested in more niche genres or want to play something different things are getting confusing very quickly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not everyone is satisfied with watching only Marvel and action movies, right? Try searching and recommending a game for someone who loves postapocalyptic setting or played Commandos (awesome tactic strategy that was popular years ago) and not forcing them to buy a new device for just that game. Not the easiest thing to do. Of course you could google it, or research media websites and user forums and reviews but there is no obvious route to take.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Things are way more complex than they need to be.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;here-is-why-or-the-current-state-of-video-game-stores&#34;&gt;Here is why (or the current state of video game stores)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Discoverability is a major problem that each platform tries to solve in it’s own way. There are basically three different approaches in use:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Console platforms are gatekeepers and heavily curate their markets and license every game that reaches the enduser. So there are not a lot of games to begin with and the games are not cheap. Which in the end acts as a stamp of approval — if the game is selling in PlayStation or Xbox store it is of at least a decent quality.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The main entry point for a mobile game is either through feature banners at the main store page or a top 10 position in the charts. Usually the stores update on a weekly basis, so every week there is another batch of games. The visibility besides the main store page is very low, not a lot of users go to category pages. So the user can find a new game to play either based on editorial taste (featuring) or if the game is very popular (almost 100% F2P games with huge marketing budgets)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Steam (which controls the major part of PC distribution) relies on a combo system of “curators” and greenlight. Greenlight acts as a buffer and ensures that everyone can publish the game on Steam and in the end you — the users — decide which game are good enough to go to the main store. Curators are experts that already have an established audience and consequently a reputation. So it is in their best interest to recommend the best games.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;This leads to a situation where every platforms approach has it’s own tradeoffs and all of them behave as closed gardens that do not have any interest to recommend games outside of their markets. While &lt;a href=&#34;http://resources.newzoo.com/global-games-market-report&#34;&gt;recent data&lt;/a&gt; shows that users play on more than one platform. To be specific of all console gamers, 87% also plays games on a PC, you can be sure that a vast majority of them also have a smartphone and play games on them as well. So it makes total sense to build bridges between different entertainment systems.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Netflix data &lt;a href=&#34;https://media.netflix.com/en/press-releases/series-movie-series-repeat-a-new-netflix-binge-routine&#34;&gt;shows&lt;/a&gt; that after watching longform tv series users tend to “relax” with movies. There is no way we can get that kind of data in video game space but i think it’s safe to assume that after completing 20 hour long console game a lot of users take a break with mobile games.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Furthermore marketplace recommendations are not enough. If a game is not in a “impulse” price range users go to different services to help them make a buying decision. Lets’s plays at Twitch, Metacritic scores, non biased user reviews, hype on media websites all act as signals and in aggregate persuade consumer in one or the other way. Why the user needs additional information to make a decision?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obviously, because they do not have enough trust in a store recommendations. Any store (no matter what it sells) is biased and is interested in selling you more stuff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The above-mentioned process is time consuming and requires domain knowledge. Maybe there is a way to simplify and get rid of discovery routine? To find out let’s look at other entertainment industries.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;what-could-be-borrowed-from-other-entertainment-industries&#34;&gt;What could be borrowed from other entertainment industries&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In the movies space there is a bunch of services that are used for recommendation purposes. IMDB acts as yellow pages of the movies and tv series, providing a comprehensive knowledge base where one can lose themselves in surfing and finding new movies connected through actors, directors and lists. Trakt and TMDb provide access to their databases via the API and &lt;a href=&#34;https://trakt.tv/apps&#34;&gt;a lot of&lt;/a&gt; great &lt;a href=&#34;https://www.themoviedb.org/apps&#34;&gt;apps and websites&lt;/a&gt; make good use of it. Letterboxd and iShows are notable examples. A diverse ecosystem of services exists and this is awesome for the end user.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goodreads is a huge and very popular book sharing and recommendation website that millions of people are using to find new books, organize their own collection and see what friends are reading regardless of the store where books were bought or the way the books were published in print or electronic form.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And all this activity happens absolutely independent of the companies that sell things. If some unlucky store goes down the ecosystem for finding information and recommendations will still be in place.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;so-what-needs-to-be-done&#34;&gt;So what needs to be done&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Let’s take all the good parts and sum them up:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Crossplatform. People play on more than one platform, sometimes they switch or buy a new one. IMDb and Goodreads are valuable no matter what apps you use to read books or watch movies.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No intersection of interest. If you operate in recommendation space users must trust you and believe that you are not biased. Video games press and media websites are struggling not to cross the line here but you can’t argue that when you promote something for money and than write a review, there is an intersection of interest and a potential problem by definition.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Personal recommendations. I’ll bet you played some games in your life that you liked. You already have personal preferences. Maybe you know some people with similar taste and rely on their advices. This is experience and it must not be ignored. Just look at how Netflix adopts it’s mainpage based on your viewing habits or Goodreads show you what books are your friends into.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Huge catalog. Every game that mattered at any point in time. Because your past experiences affect your current choices. And because comprehensive knowledge base helps to make an inform decision.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Video games, to me at least, are a very rewarding experience. I spend countless hours exploring new worlds, solving puzzles and building civilizations. And i’am very grateful for that experience. The moment of discovering next great game is no less exciting. That’s where the adventure starts and it deserves more attention.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>